<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Kişisel | Betül SARAL]]></title>
  <link href="http://bsaral.github.io/blog/categories/kisisel/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://bsaral.github.io/"/>
  <updated>2016-01-29T11:12:01+02:00</updated>
  <id>http://bsaral.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[BETÜL SARAL]]></name>
    <email><![CDATA[betul.saral@bil.omu.edu.tr]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[TTNET Yeteneğe Destek Eğitim Projesi]]></title>
    <link href="http://bsaral.github.io/blog/2012/09/05/ttnet/"/>
    <updated>2012-09-05T21:30:00+03:00</updated>
    <id>http://bsaral.github.io/blog/2012/09/05/ttnet</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Bugün sabahın erken vakitlerinde kalkarak (saat tam olarak 7 de ) üniversitemizde Ttnet’in yaptığı eğitim seminerinin katıldık. 2 gün sürecek olana seminerin ilk gününü geride bıraktık.Açık konuşmak gerekirse arkadaş zoruyla katıldığım ve hiç de iyi geçmeyeceğini düşündüğüm bir seminerdi.
Ama böyle olmadı. Verilen eğitimler,yapılan sohbetler son derece önemliydi ve özellikle seminerde ki hocalarımızın kendi anılarını anlatması,örnekler vermesi,kişiler ve gruplarla birebir ilgilenilmesi katılımcılara büyük fayda sağladı.</p>

<p>Şimdi can alıcı noktaya değinmek istiyorum.Seminerde eğitim kısmı bittikten sonra son 45 dk hocaların rastgele belirlediği grubunla bir proje fikri üretmen gerekiyor.Düşünün grupta kimse kimseyi tanımıyor ama her ağızdan farklı bir fikir çıkıyor iyi olsun kötü olsun her şekilde saygı duyuluyor ve eleştiriliyor.Hem karşındaki insanın ufku genişliyor,hem de senin hiç aklına gelmiyecek ya da ilgi alanının olmadığı bir konu hakkında sende bilgi sahibi olup kendi alanında bunu nasıl geliştirebileceğini düşünmeye başlıyorsun.Zaten ttnet de bu seminerden bu amacın çıkarılmasını istiyor.Katılımcıları özellikle rastgele farklı gruplara dağıtıyor ki, gruplarda alanlar ne kadar farklı olursa o kadar büyük düşünülüyor ve çok değişik fikirler ortaya çıkıyor.</p>

<p>Kısacası gerçekten bizim için yararlı ve güzel bir seminerdi.Ayrıca en kısa zaman içerisinde anlatılan teknik konuları buraya da aktarmayı planlıyorum.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tom Watson'un Eğitim Anlayışı]]></title>
    <link href="http://bsaral.github.io/blog/2012/01/28/tomwatson/"/>
    <updated>2012-01-28T22:01:00+02:00</updated>
    <id>http://bsaral.github.io/blog/2012/01/28/tomwatson</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dünya bilgisayar sektöründe önemli bir yere sahip olan IBM bilgisayarlarının kurucusu Tom Watson’un eğitim anlayışı ve insan yetiştirmesi hakkında anlatılan meşhur bir öykü vardır.</p>

<p>Watson’un yardımcılarından birisi , günün birinde şirkete 10 milyon dolar gibi çok büyük mâli portresi olan korkunç bir hata yapar.
Adam, Watson’un bürosuna çağrıldığında büyük bir üzüntü içinde ; “Sanırım istifa etmemi istiyorsunuz “ der.</p>

<p>Watson yardımcısına bakar ve gayet olgun bir şekilde “Şaka mı yapıyorsun ? “der. “Sadece eğitim için 10 milyon dolar harcadık, o kadar.”</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Aklın Üstünlüğü]]></title>
    <link href="http://bsaral.github.io/blog/2012/01/25/us/"/>
    <updated>2012-01-25T22:00:00+02:00</updated>
    <id>http://bsaral.github.io/blog/2012/01/25/us</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>İnşaat sahasındaki güçlü genç bir adam, herkesi yenebileceğini söyleyip
böbürleniyordu.Yaşlı işçilerden biriyle durmadan dalga geçiyordu.İhtiyarın canına tak  etti ve “pekala seninle haftalık maaşına iddiaya giriyorum.Şu karşıdaki ek binaya öyle bir şey götüreceğim ki, sen onu el arabasıyla geri getiremeyeceksin.Var mısın?” dedi.
“Tamam ihtiyar.” dedi yükseklerde gezen genç “Bakalım ne yapacaksın ?”</p>

<p>Yaşlı adam biraz sonra el arabasını getirdi ve eliyle işaret ederek
“Tamam,hadi bin arabaya…”</p>

<p><b> İlham Veren Başarı Öyküleri kitabından alıntıdır. </b></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
